【筆記教學】超好用的5R筆記整理：康奈爾筆記法 Cornell Notes System

一套好的筆記，可以幫你在重溫資料時事半功倍。不知道怎樣做才好？有沒有聽過康奈爾筆記法？

康奈爾筆記法 Cornell Notes System，又名5R筆記法 (Record, Reduce, Recite, Reflect, Review)，是由美國紐約康奈爾大學的沃爾特．波克博士在著作 《如何在大學學習》中提出。這套筆記法至今已經超過80年歷史，特別適用於需要聽講的課程，更有研究認為這種筆記在幫助學生整合知識時可以帶來額外的好處。

Lm

文科其實都有用，當故仔咁寫曬前因後果
不過就要準備多d紙

唔錯

謝謝支持

都要你conscientiousness level高
又有心先做到

好多時嫌麻煩
都係直接做卷睇下邊度唔識再睇返

呢個真，但咁都可以訓練到大家堅持落去